---
title: Promesse d'embauche
description: 
published: true
date: 2021-06-14T12:27:47.195Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-14T12:07:19.035Z
---

# Promesse d'embauche

La lettre écrite par l'employeur demandant aux candidats sélectionnés de se joindre à un poste spécifique.

Dans DOKOS, vous pouvez créer une lettre de promesse d'embauche que vous pouvez remettre aux candidats. 

---

Pour accéder à **la liste de Promesse d'embauche**, allez sur :

> Accueil > Ressources Humaines > Recrutement > **Promesse d'embauche**

![liste_promesse_d'embauche.png](/humains-ressources/appointment-letter/liste_promesse_d'embauche.png)


## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer une lettre de rendez-vous, il est conseillé de créer les éléments suivants :

- Demandeur d'emploi

## 2. Comment créer une lettre de promesse d'embauche

1. Accédez à une liste de lettres de rendez-vous, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter une Promesse d'embauche**.
2. Sélectionnez le demandeur d'emploi et la date de rendez-vous.
3. Vous pouvez remplir manuellement l'introduction, les conditions et la déclaration de clôture ou sélectionner un modèle de lettre de rendez-vous pour remplir automatiquement le contenu. Vous pouvez créer de nouveaux modèles de lettre de rendez-vous pour les sélectionner facilement.
4. Cliquez sur Enregistrer.

![détails_promesse_d'embauche.png](/humains-ressources/appointment-letter/détails_promesse_d'embauche.png)

Après avoir enregistré, accédez à la vue avant impression pour afficher et enregistrer le fichier PDF de la lettre de rendez-vous.

**Remarque** : La lettre de nomination ne peut être faite que contre un demandeur d'emploi

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Introduction

Vous pouvez ajouter votre introduction pour la promesse d'embauche. Si vous avez sélectionné un Modèle de promesse d'embauche alors le contenu de celui-ci sera repris.

![introduction_promesse.png](/humains-ressources/appointment-letter/introduction_promesse.png)

### 3.2 Termes

Ajoutez tous les termes nécessaires pour indiquez toutes les informations de la promesse d'embauche (Date de début, Type de contrat, horaires de travail etc.)

![termes_promesse.png](/humains-ressources/appointment-letter/termes_promesse.png)

### 3.2 Conclusion

Vous pouvez ajouter votre conclusion pour la promesse d'embauche. Si vous avez sélectionné un Modèle de promesse d'embauche alors le contenu de celui-ci sera repris.

![conclusion_promesse.png](/humains-ressources/appointment-letter/conclusion_promesse.png)
